{
    "topics": [
      {
        "id": 1,
        "name": "Хоол",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "question": "Давсны химийн элемент юу вэ",
            "answer": "NaCi",
            "difficulty": "маш амархан",
            "points": 50
          },
          {
            "id": 2,
            "question": "Доорх жимснүүдээс аль нь байгаль дээр амьдрах хувилбаргүй, зөвхөн тариалангийн клон хэлбэрээр байдаг вэ?",
            "options": ["Алим",
    "Наранцэцэг",
    "Банана",
    "Манго"],
            "answer": "Банана",
            "difficulty": "амархан",
            "points": 100
          },
          {
            "id": 3,
            "question": "Тахиаг аюулгүй болгож идэхийн тулд дотоод температур хэд байх ёстой вэ?",
            "options": ["60°C", "70°C", "75°C", "90°C"],
            "answer": "75°C",
            "difficulty": "дунд",
            "points": 150
          },
          {
            "id": 4,
            "question": "‘Sous-vide’ гэж юу гэсэн үг вэ?",
            "options": [
              "Өндөр халуунд шарах арга",
              "Вакуум уутанд бага температурт удаан болгож жигнэх арга",
              "Уураар жигнэх арга",
              "Тосонд шарах арга"
            ],
            "answer": "Вакуум уутанд бага температурт удаан болгож жигнэх арга",
            "difficulty": "хэцүү",
            "points": 200
          },
          {
            "id": 5,
            "question": "1830-аад онд суулгах зэрэг өвчнийг эмчлэх зорилгоор эмийн хэлбэрээр зарагдаж байсан ямар амтлагч аль нь вэ?",
            "options": [
              "Гич",
              "Кетчуп",
              "Шар буурцагны сүмс",
              "Цуу"
            ],
            "answer": "Кетчуп",
            "difficulty": "маш хэцүү",
            "points": 300
          }
        ]
      },
      {
        "id": 2,
        "name": "Түүх",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "question": "Монгол Улс хэдэн онд тусгаар тогтнолоо сэргээсэн бэ?",
            "answer": "1911",
            "difficulty": "маш амархан",
            "points": 50
          },
          {
            "id": 2,
            "question": "Адольф Гитлер хэдэн онд төрсөн бэ?",
            "options": ["1889", "1875", "1900", "1899"],
            "answer": "1889",
            "difficulty": "амархан",
            "points": 100
          },          
          {
            "id": 3,
            "question": "Ромын эзэнт гүрэн ямар жилд мөхсөн бэ?",
            "options": ["476 он", "1066 он", "1492 он", "1914 он"],
            "answer": "476 он",
            "difficulty": "дунд",
            "points": 150
          },
          {
            "id": 4,
            "question": "Английн 'Industrial Revolution' буюу Аж үйлдвэрийн хувьсгал хэдэн онд эхэлсэн бэ?",
            "options": ["1600", "1750", "1820", "1900"],
            "answer": "1750",
            "difficulty": "хэцүү",
            "points": 200
          },
          {
            "id": 5,
            "question": "Наполеон Бонапартын хамгийн сүүлчийн тулалдаан аль газар болсон бэ?",
            "options": ["Марафон", "Ватерлоо", "Берлин", "Москоу"],
            "answer": "Ватерлоо",
            "difficulty": "маш хэцүү",
            "points": 300
          }
        ]
      },
      {
        "id": 3,
        "name": "Амьдралын тухай",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "question": "Их дэлбэрэлт (Big Bang) хэдэн жилийн өмнө болсон гэж тооцогддог вэ?", 
            "answer": "13.8 тэрбум жил",
            "difficulty": "маш амархан",
            "points": 50
          },
          {
            "id": 2,
            "question": "Хүний тархины хэдэн хувь нь уснаас бүрддэг вэ?",
            "answer": "75%",
            "difficulty": "амархан",
            "points": 100
          },
          {
            "id": 3,
            "question": "Хүний зүрх нэг минутад дунджаар хэдэн удаа цохилдог вэ?",
            "options": ["40-59", "60–100", "101-120", "121-150"],
            "answer": "60–100",
            "difficulty": "дунд",
            "points": 150
          },
          {
            "id": 4,
            "question": "Хүний биед өөрөө эдгэдэггүй ганц хэсэг аль вэ?",
            "options": [ "Роговицийн давхарга", 
    "Скелетийн булчин", 
    "Шүд", 
    "Тархины нейрон"],
            "answer": "Шүд",
            "difficulty": "хэцүү",
            "points": 200
          },
          {
            "id": 5,
            "question": "Хүүхдүүд төрөх үедээ хэдэн ястай байдаг вэ,",
            "answer": "300",
            "difficulty": "маш хэцүү",
            "points": 300
          }
        ]
      },
      {
        "id": 4,
        "name": "Нийгэм",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "question": "Өнөөдөр ямар хэрэгсэл нь хэл ярианаас давсан, хүмүүсийн сэтгэл хөдлөлийг илэрхийлэх олон улсын арга болсон бэ?",
            "options": [ "Жестууд (гарын дохио)",
            "Emoji",
            "Бичиг үсэг",
            "Дуу хөгжим"],
            "answer": "Emoji",
            "difficulty": "маш амархан",
            "points": 50
          },
          {
            "id": 2,
            "question": "Дэлхийн хүн амын хэдэн хувь нь өнөөдөр хотод амьдардаг вэ?",
            "options": ["35%",
    "45%",
    "58%",
    "70%"],
            "answer": "58%",
            "difficulty": "амархан",
            "points": 100
          },
          {
            "id": 3,
            "question": "Хүн бусад амьтдаас ялгарах, нийгмийн дохио болгон илрүүлдэг өвөрмөц шинж юу вэ?",
            "answer": "Улайж чаддаг",
            "difficulty": "дунд",
            "points": 150
          },
          {
            "id": 4,
            "question": "‘Globalization’ буюу дэлхийчлэл гэдэг нь юу гэсэн үг вэ?",
            "options": [
              "Орон нутгийн соёл хөгжих",
              "Улсуудын хооронд харилцан нөлөөлөх, холбогдох",
              "Хил хаах",
              "Бие даан хөгжих"
            ],
            "answer": "Улсуудын хооронд харилцан нөлөөлөх, холбогдох",
            "difficulty": "хэцүү",
            "points": 200
          },
          {
            "id": 5,
            "question": "Социологийн үндэсний эцэг гэж хэн нэрлэгддэг вэ?",
            "options": ["Карл Маркс", "Эмиль Дюркгейм", "Макс Вебер", "Огюст Конт"],
            "answer": "Огюст Конт",
            "difficulty": "маш хэцүү",
            "points": 300
          }
        ]
      },
      {
        "id": 5,
        "name": "Сонирхолтой баримтууд",
        "questions": [
          {
            "id": 1,
            "question": "Дэлхий нийт хэдэн тивтэй вэ ?",
            "answer": "7",
            "difficulty": "маш амархан",
            "points": 50
          },
          {
            "id": 2,
            "question": "Дэлхийн хамгийн гүн нуур аль вэ?",
            "options": ["Хөвсгөл", "Байгаль", "Танганьика", "Супериор"],
            "answer": "Байгаль",
            "difficulty": "амархан",
            "points": 100
          },
          {
            "id": 3,
            "question": "Хүний биеийн хамгийн хүчтэй булчин юу вэ?",
            "answer": "Хэл",
            "difficulty": "дунд",
            "points": 150
          },
          {
            "id": 4,
            "question": "Англи хэлэнд хамгийн богино бүрэн өгүүлбэр аль нь вэ?",
            "answer": "I am",
            "difficulty": "хэцүү",
            "points": 200
          },
          {
            "id": 5,
            "question": "Дэлхийн олон соёлд азын тоо гэж үздэг тоо хэд вэ? Энэ тоо нь солонго, тив мөн шоо тоглоомтой ямар хамааралтай байдаг юм",
            "answer": "7",
            "difficulty": "маш хэцүү",
            "points": 300
          }
        ]
      }
    ]
  }
  